100年前既香港幾靚

日本網轉韓國網既圖?

真正中西合壁 社會和諧既美好時代

搵人番譯下入面啲日文仲好

痴埋支那短短廿年就整到污煙瘴氣

啲圖咁清

遠睇靚，但實際一定勁臭勁多小強

利申：好鐘意舊香港，成日都出街影舊嘢

華人俾英國人睇唔起

睇唔起都好 華人係英屬香港都生活好過係清朝/民國既人

而家香港人夠比支那人睇唔起啦
要不是支那.....
難聽過粗口

原文連更大既原圖
可用GOOGLE TRANSLATE

整齊到
而家中環

你地呀爺落左黎未架

共享港畜榮華

社會和諧

有啲地方真係唔知係邊度

好好j

好有風味

香港は国際学業成就度評価1位、IQテスト1位、1人当たりのGDP4万2000ドル
韓国人が馬鹿にできるようなところではない

香港國際學歷排名世界第一名,IQ世界第一,GDP per captia $42000 (US?)

呢樣野對比韓國真係唔講得笑

係其他巴打嘅post save落 my old Hong Kong

睇返條街就算幾窄, 都唔會覺得迫

後尾都肯俾華人上位 依家支那只識不斷欺壓香港人

fb睇過一段二戰前日本家庭嚟香港所拍嘅片 又係好有味道

留言大概都係話
．西方建築好靚
．漢族係接受正確教育下就會發展成咁
．我都想比英國統治
．我去過香港都感受到同支那唔同，又靜又乾淨
．同香港人講佢地係中國人會嬲
．香港人IQ、教育、GDP都好高，唔係韓國人可以做到
．香港真係同支那唔同
．香港好特別，一睇就知道係香港建築。有冇西方電影係韓國拍攝?好少，但係香港就大把
．見到咁高等既香港人，就知中國人都有潛質

英國靠侵略侵返黎
香港華人之前同鬼佬有過暴動

但華人就天生弱雞比人恰，當左鬼佬神咁拜

新倫敦

記得之前有個post又係講以前既香港
有好多圖 成個歐洲咁
想揾返

點解香港政府唔保育呢D建築, 好有特色.

應該好似澳門咁呢D文物建築唔比拆

97前都拆左唔少 除左中共
我覺得英方臨走前都有意除去殖民地色彩

我覺得支那要滅國香港先可以正常發展
習帝快撚d打仗然後戰死滅國啦

菲林解像度大過數碼相機好多

如果唔係支那
可能唔會再有東方瑞士，只有西方香港

個陣人口急劇上升 好多靚嘅建築都拆咗做實用派嘅建築

下面果張唔係有電車以為外國

兩者都有啦

似舊上海

個種典雅高貴唔會返來了

當時係咪都唔重視保育？ 睇過篇文講當時有聲音要保留尖沙咀火車站 去過事頭婆請願但失敗

仲有郵政總局都好可惜

以前既香港電影係日本好出名 依家

第三張成個歐洲國家咁

單講建築保育，其實港英都有份

因為香港愈嚟愈窄, 鬼佬地方點會咁逼

侵略回歸呢啲用詞都係成王敗寇嘅政治詞語啫

70年代開始咩福利都有，又易上位賺錢，成個烏托邦咁，咁梗係拜啦，管得掂話之你係金正恩啦

唔太重視 有人講話想留啲建築 但啲官唔認為有乜價值同意義 又無自己家鄉個啲咁靚 就拆咗去

記得第一次去到倫敦，覺得個城市好有親切感，就係好似依幾張相嘅香港

依㗎座環球淪落到賓賓聚腳地

屌你老母中國共產黨

最後果張

完全正確

心聲

特別係道路設計 交通網絡都好似

老一輩講落，我記得大約係咁⋯⋯
以前中國人個意識好強（講緊身分，都係一句，唔好理清定乜鳩），好掛住大陸，覺得啲鬼佬係嚟打我哋，但慢慢又覺得佢哋有好野，就慢慢接受咗，共處到。覺得要學佢嘅好野，令自己中國富強，唔好再俾列強恰。什至佢話日本仔打到嚟都係支持英軍，雖然做唔到啲乜⋯⋯個諗法一路去到文革⋯⋯之後就變得又愛又恨，共產黨好恐怖，恐怖過日本仔打到嚟

Btw,佢未回歸已仙遊，所以我都係記得大約，不過我肯定，如果俾佢見到而家啲人咁奶共，肯定嚇死佢

最近去個感覺更加強，細細個係街見到嘅嘢人地仲用緊，再望返今日嘅香港，好陌生

lm

香港越來越多人
唔起d實用既高樓大廈根本容納唔到
真係幾可惜

華人自己睇唔起自己

香港剩低嘅好多都變到親共 失晒理性 忘記晒共產黨d衰野...

咁多負評

1970年代前既香港唔係真係咁好
華人社會同鬼佬社會係兩個階層
而且低下階層既生活好慘 唔係邊有咁多貪污, 街童, 木屋問題
班廢老咁親共愛國 有部份真係因為以前俾鬼佬恰過

香港真係最美好既時間 應該係1970年代中期到1995年 約莫依25年內

其實不嬲親中
係有啲抗共姐
邊似而家要一刀切，親中就要親共，抗共就要抗埋中

因為67暴動
港英先發現係時候要搞下社會福利，增加康樂設施等人釋放壓力
十年建屋計劃，九年免費教育都係70年代產品

嗰時係香港最有活力同朝氣既年代

個陣幾多人 而家幾多人呀

越望越覺得香港係一個好獨特嘅地方

順便推介下咁多位試用Pinterest佢有好多得意野，全部內容都係圖片，簡單易明

100年前香港得幾多人？

25年發展到國際城市，相番回歸20年

你影靚嘅地方緊係靚啦,你試下影啲爛地農村有冇呢個效果

即係點
啲相唔係香港？
Postcard 都唔會影你屋企啦

唔講以為去咗歐洲

尖沙咀火車站（鐘樓）
匯豐舊總行

望d舊相會諗起香港當時拋離其他亞洲城市幾個身位
依加就倒退緊 好快俾好多城市爬頭

呢隻P Chan
零零舍舍要突出黎

彩虹邨同鰂魚涌居民表示真係有可能

哩個滙豐第2代總行，第一間匯豐自己起既總行，因為第一代係有滙豐前起
棟野幾特別，前面係victorian style，維多行亞女皇時期既style, 係英國週街都係 ，喬治一二三四世叫georgian architecture
後面係個style係跟週圍環境既建築物而定

好多哩啲圖

我勸你讀讀歷史先 100前香港中西點會和諧？
二十世紀初，華人被洋人嚴重欺壓，一直到二戰後，華人精英階層先有機會掘起。
和諧？

其實第3代仲正
art deco style
仿當時new york manhattan skyline，已經唔再係british
當時亞洲最高建築物，香港第一棟有高速電梯同air conditioning既建築

搵唔到鶴立雞群個張

哩張係bank of chi na前身個張，遲起人廿年，around 195x年，一樣palmer and turner 出品，但同第四期比都係柒過人
不過睇返第一張，at least 5幾年個陣第3代hsbc已經係高度上俾boc爬頭

應該用哩張比較hsbc同boc前身，網址講個時期係錯，因為hsbc起個時已經1935,而且仲未有boc

拆左個車站有起埋垃圾文化中心真係好柒

啱 1894個陣仲要有鼠疾 諗都諗到有幾污糟

二啲前後嘅英治係兩個世界，即刻二戰後，都一直到67暴動後麥理浩先真正大刀闊斧去改革。

好多人吹奏舊建築，細個經過舊郵政總局，會感覺好污糟。根本城市進步係必然過程，特別係高度發達的香港。

Btw,雲石堂真係一絕，媲美歐洲宮殿（毀於二戰）

社會和諧既美好時代

唉，真係可惜，灣仔到上環，基本得 舊立法會係有歐洲風味嘅建築留低。

哇！網友你讀建築噶？咁熟悉嘅！

真，馬路同路牌同香港一樣好熟悉

其實仲有好多，但同相相比差幾皮，始終單單丁丁一棟同週邊環境冇coherence，而且有堆高樓大廈一比相形見絀，除非你劃另一個區專起高樓大廈保留原有建築物
所以點解個個人印象中主要得返立法會一棟，佢近海皮，其他俾人遮住晒
只能話50年代移民潮又有baby boom,搞撚亂晒啲規劃

純粹share 下啫

收皮啦五毛，第一唔會冇人理
第二，你會share哩堆垃圾

華人最勁係天生打自己人
睇下依家嘅香港就知道

係幾靚 可惜拆哂

果然係隔離飯香

唔洗阿爺 太公嗰代已經落咗嚟

無撚錯

噶你老母咩支那仔

如果香港仲係保留呢啲建築就好啦

又唔好吹奏二戰前嘅香港中西和諧，當時嘅華人社區環境好惡劣

其實係輸地少

勁尷尬
連登仔自己都係蟲卵出嚟

成個london咁 btw 最正一定係舊中環郵政總局 最應該重建復古的老港建築

其實仲有好多 基本上維多利亞城唔少舊建築都好華麗

果陣你支那共産黨都未撚出世
佢叫香港做老母就差不多

依家仲靚啦，染到咁紅。

個韓狗話中文字好柒
所以唔評價

唔同好似佢地咁用埋堆符號就靚咩

華人貪污階層先有機會掘起，王賭毒黑警成同一陣線，香港華人自治嘅高峰，67暴動時上聯港英，下打共產、國民黨

後尾，Icac成立，掃哂班貪警黑警，搞到治港權力真空
最後奶共、民主回歸人士再上位，直接導致回歸支那

嗰啲靚建築俾英國人用㗎 香港人嗰陣咁撚慘都好吹奏

香港城市規劃同發展得好差，保留唔到古典味之餘，現代化又做得唔好，d公園呀、河流呀設計得仲差過深圳

你睇Stockholm個d歐洲城市到依家都仲係古色古香

一百年前啲相 表面睇靚
實際華人生活好艱辛 生活環境好差 又木屋又火災

要j 都j 70 80年代 香港真正玩曬嘅年代

未拆之前既郵政總局真係靚到嚇親人

d樓英國人拆架

直布羅陀
平行時空下既香港

第三代總行最有代表性

10000年前嘅地球都好靚添

第一張好似香港啲學校

當年有居英權

同香港人講佢地係中國人會嬲
佢呢句其實係笑緊我地

00後阿爺出左世未？

成個post 扮撚晒嘢咁

宜家出街貼街都係蝗

講野大大聲又嘈，上地鐵唔排隊又爭位

D行李周街碌

屌你老母

以前d相條街平靜幾多

周街

冇錯澳門真係保育做得比香港好好多，新野去晒氹仔嗰邊，路環嗰邊有返以前個d殖民地風味，似以前嘅香港

尤其是啲招牌, 幾有味道
相反依家支那式招牌醜到一個點

張圖唔係香港但香港真係愈來愈多呢啲支那招牌

呢個講法十幾年講到依家，超過左好耐啦

咁中國呢

冇人會理你呢d留言架
成班人望住舊相成地精

我每次去完旅行 回程機望返出面既香港
都有一種開心 這就是我家 好靚既感覺
港英時代係英美好 冇左英國就冇今日既香港
但唔好成班打飛機啦 果陣既香港人真係好慘
比人當係狗咁撚架咋

幾靚
無啦一發展得快就一定變到而家咁
人又多地又細
Urban planning幾好都無用

舊灣仔警署？

可惜葡國規劃都係垃圾

邊條垃圾負皮？唔係覺得香港依家規劃得好呀？行人路一向窄，街又越黎越少，新市鎮得馬路同商場

d公園垃圾到你都唔想行，仲有河流？全部明渠黎

100年前既地球都好靚

好勁洋蔥呢個post

真
Thanos呢

有文化同無文化既分別

以前個維港闊撚再

班撚樣成日話以前好慘好慘
慘撚得過而家屋都冇得你住
屌你老母

咁撚慘又會咁多人由大陸走過嚟嘅？
97前嘅香港係華人嘅避風港

成班廢老

乜你覺得而家香港人唔慘咩?, 而家既香港人連狗都不如

干德道一號 雲石堂 （置地創辦人 保羅遮打之住所）

英國佬歧視又好賺錢又好, 起碼都做返D野俾你
公屋ICAC新機場, 有邊樣野無用?
97之後越住越細, 差佬越黎越黑, 整埋D垃圾高鐵

而家 係咁起樓搵錢, 想問下 D construction 對香港文化有咩貢獻呀~

我情願比英國人睇唔起, 做隻狗, 都唔做支那狗呀!!!
認同既巴打請大力正皮~!

見到最下面個過路制好有回憶

好多樓都係幾十年前英國人自己拆，唔係近廿年先拆

一個係Analog，一個係Digital...

尖沙咀火車站周邊建築群冇左都係一大遺憾

你想講咩
你睇緊嘅菲林咪又係 digital scan
定係你以爲analo會有無限細節？

想講Analog 易啲修復/modernise啫

有得上連登吠嘅同嗰陣比有幾慘呀

咁點 事實香港係支那嘅 咁你想點？

not anymore la依家香港同香港人

咁關解像度咩事。。。

咁華人的確低賤，你睇下果時清朝既街道同人既歷史，本身都勁污糟。

又唔諗下以前既華人直頭生番黎

有icac呢樣野本末倒置

又唔係既
香港發展的確係好好
發達得黎治安好真係得東亞地區先會咁
仲要係高度繁榮，遊客人數多過人地成個國家

話香港人以前比人當狗咁
一開始的確係
但去到70年代後期都開始平等啦
同埋公道d講香港真係殖民地wo
咁人地高級d係理所當然

都係個句，唔通依家香港人又唔係比人當狗咁?
以前間狗屋大又大過人、靚又靚過人，野食都高級過人啦

最底果幅up up dup dup咁 而家靚好撚多

依家香港咪又係俾支那殖民
不過咩都細過人 差過人啫

唔撚關事，未移交主權前已經好多人賣港狗幫中共做緊野，好似司徒華呢類仆街，急不及待獻計立功

呢啲叫潛移默化

英國佬拆英式建築一嚟係因應發展需要
需要更高密度嘅樓宇

另一方面係因應67暴動之後
港英有意去殖民地化 建立香港身分認同
呢樣嘢亦都解釋到70年代之後推出一系列社會福利政策
同埋點解某啲唐樓一樣係低密度但到而家都未拆

隔離飯香姐
香港都仲有好多依啲建築㗎 有幾多人珍惜？
我啲歐洲朋友夠話香港依家啲建築靚 有特色啦

我第一次去倫敦有種返番香港嘅錯覺

負皮你囉
你同我幾多人負皮就知, 我地本土巴打既西利啦
走啦五毛
我地唔認香港係支那既
我地係獨立既!

香港差過人? 你講笑呀? 香港好過支那任何一個城市啦
我未去過大陸, 但係睇班巴打講都大概知大陸咩地方啦

"因應67暴動之後..."

e.g. 香港節

假膠就收皮啦

俾你點醒咗 一於負皮救國

死撚開啦五毛屌你老母

鍵國撚真係好撚弱智
連事實都唔敢面對仲話救國

讚香港會俾班五毛踩港撚話你盲撐

比你番到去一百年前都會睇唔起

60-70年代見社會不平不公暴動先有褔利政策同公屋，而家...

LM

屌你老母我又真係唔撚明啦
香港而家俾支那殖民之後
住嘅地方變細
住嘅地方變差
呢兩句有咩問題
港英年代香港比依家好 咁有咩問題
中文都睇唔撚明嘅五毛就縮返入老母閪啦

頭幾張唔係寫英文我以為係香港

但係都係由嗰時開始華人開始掌握到實權

因為香港嘅交通規則，交通標誌標記燈號都係用英式

都係以前好
起碼政府啲福利係俾香港人
而唔係俾啲岩岩係上面落黎
廣東話都未識 櫈又未坐暖既腥港人

腥港人都算 起碼叫做學緊廣東話
屌你老母成班支那人 落到黎香港屌鳩你唔用蝗語 一邊大大聲講話要不是支那 一邊大大力搶香港物資
仲有用碌撚諗嘢 對所有經過嘅女人扯晒旗嘅蝻

啲蝻又係好得人驚
有日搭巴士經過個公園
以前個公園就啲阿伯坐曬係到
依家就係阿叉坐曬到 霸曬4個角
見到都驚

之前見過有個鬼妹好大波
又鬼死咁衰着到咁低胸 成對側乳打出嚟
喺尖沙咀A出口過馬路等紅綠燈
個個男人都扯晒旗咁睇㗎啦
但係我哋都係得個睇字
估唔撚到一個印度蝻做到我哋香港男人鳩縮嘅事

就係圍住條女吹口哨
然後索人哋頭髮
行到人哋正面做how much手勢
仲要淫笑望住
條女即刻撚到入返地鐵站

其實好正常
殖民者最驚就係被殖民者反佢
佢當然係所有政府最緊要嘅位放自己人
但係華人講真當年做到總華探長已經好撚了不起
因為佢勢力其實直逼處長嗰啲
當然嗰班貪警垃圾係另一回事
但係嗰個年代真係靠佢哋有啲實權 香港人先冇咁慘

點解？咪因為成班前英殖時期官員轉哂投共想討好阿爺囉 咪將有英殖時期味道既野清拆哂 街道又要易名 就黎見到香港無哂啲歐洲式建築架啦 過多十五年啦我估 零零後大個之後 香港應該真係完完全全變到深圳咁 街道名全變做xi字頭 啲人唔知以為香港一直都係講普通話

因為英方想香港人自己做一啲屬於自己既野 唔使再被人帶住走 你問我我覺得英國本意係有心想香港好 想由香港人自己管返自己地方

好掛住以前嘅香港，快撚啲畀返個屋企我！

二等公民 中國人又唔當你自己人 英國人又當你中國人

我寧願繼續比英國殖民

真係痴撚線

用大陸字既野就係柒

依加d舊區

有d舖頭可能慳錢,老細又係新移民

d招牌,banner叫大陸整.用埋大陸字

個人覺得搞到個城市觀感都低了一級

以前大陸同香港既對比好明顯.由其是你去左大陸幾日,一番黎香港就覺得好唔同

依加番黎香港都見到d劣質招牌

緊係似啦

以前未回歸同未簽果個乜乜條約係要用英國貨

簽左之後就用慣左都用番英國果邊既野

即係其實買番佢地本土用開既野

d野實係一樣或者差唔多

不過佢地留落黎果套道路系統,都算簡單易明

日本人都用中文，韓文就柒

但西班牙冇強行攞返

整容堂

幾時會搞個「粵港澳大灣區節」？

全球最佳機場
1 Singapore Changi（新加坡樟宜機場）

2 Incheon（韓國仁川機場）

3 Tokyo Haneda（日本羽田機場）

4 Hong Kong（香港機場）

5 Doha Hamad（哈馬德國際機場）

6 Munich（德國慕尼黑機場）

7 Centrair Nagoya（日本名古屋中部機場）

8 London Heathrow（倫敦希思羅機場）

9 Zurich（瑞士蘇黎世機場）

10 Frankfurt（德國法蘭克福機場
啲五毛成日話中國勁
中國連十大機場入唔到
連基本建設都做得唔好仲學人講打仗

唔見哂

唔只香港
上海外灘堆舊建築冇曬紅旗嘅話都會以為喺歐洲

Agger
啲路同香港真係好似
節奏一樣咁快
連啲人塊面都係一樣咁閪冇笑容
去完英國其他城市再去返london個對比仲大，仲覺得london同香港好似

有班人用現代角度開口埋口就當年華人生活好慘，但呢d 係相對比同期清國，民國，起碼叫生存度

係個一個人印度蝻圍住個女人行嚟行去
喺度上下左右打量條女

香港個機場之前差唔多連續十年拎世界第一,而家過左20年個排名都仲係頭五以內

英國佬送俾香港既嫁妝

其實100年前已經可以起到成山都係樓，好勁

咩送，用返香港人啲錢架
用晒歐州靚料做實正架
中間輸送左幾多利益？

不過一定好過港共用黎起條鳩鐵送俾贏國既

都叫一分錢一分貨呀,之後仲賺返曬轉頭,鳩鐵港豬澳真係十蚊都唔知有無一蚊收返

以前衛生好差，天氣又潮濕，外國人成日笑香港係臭港

二百幾年前試過同法國聯軍攻打直布羅陀
但法國西班牙海軍太廢唔夠皇家海軍打 所皇家海軍可以無限補及直布羅陀
陸軍更加唔洗講 完全唔夠英軍打

今時今日直布羅陀大岩石上仲保留左當年英軍抵抗法國西班牙軍隊既設施同隧道

近代就試過全民投票後決定留係英國
不過當地人都係講西班牙文為主

負擔得起的話不妨親身去感受下呢個千里之外既平行時空香港 鍾意歷史的話保證你畢身難忘

補及->補給
自膠

仲有畢身難忘->畢生難忘
再自膠

屌好笑過褔祿壽酒店

仲有d大廈好似中環

屌佢個葡萄樣核撚突，自取其辱

倫敦本身路窄
個氣氛都會似啲，所有建築都好近
我覺得係

人地細香港咁多但唔會起咁多高樓仲留到咁多空地俾市民
香港

喺以前嘅post 度睇過

好似係鑽石山黎

好似好正咁
ff自己係圖入面生活

你唔講下同時期 中國 台灣發生緊咩事?

第5幅舊野之前見過，好得人驚，一百年前已經可以做到同今日咁上下樣既pavillion／雛形

雖然技術手細幾唔同，而且肯定簡單得多，但完全冇依賴cuhk用到scan竹，3d modelling既科技
已經非常有前膽性,又識將傳統工藝融入落去 哩舊野有冇來頭，點解冇聽人講過
btw cu舊野都攞左獎

repost條link

講錯肯定冇100年，但at least 1935-70年代

舊野擺落而家既歐美啲街實足以嚇到班普通鬼佬

第二張

一味識得起起起 都唔識保育